[中藥界攬炒］要求跟進催淚彈對中藥飲片之影響

各位，又係我中藥界攬炒閪

有鑑於星期日警方不停在上環海味街亂射過期催淚彈，而tg氣體無孔不入，恐怕捲鐵閘都擋唔住呢D有毒氣體大量接觸海味及藥材店，各款中藥材及海味相信己被污染

而今晚大家喺連登都睇到大量途人吸入催淚氣後不適既post, 中醫藥界專業人士有理由相信，728當晚存放於海味街中所有中藥材及海味己經不適合食用！

唔知大家又知唔知，海味街貴為全港中藥材主要集散地，呢D有問題中藥材係正在經由多種渠道散貨至18區中藥材海味店、中醫診所以及各式加工的中藥膳食
一心求健康之香港市民、一直需要中藥對抗危疾之病人及老人家，食左沾染有催淚彈的中藥材會變成點，實在令人擔憂

If tldr就只睇以下

跪求各位關注健康人士，一齊去信有關部門，要求嚴肅處理事件，並給予廣大市民交待!

有關如何寄出信件
請各位市民幫忙下載word 檔，將裡面下款改成一個姓氏(參考應邀隻揪王先生)，然後email 去對口部門

衛生署抬頭版本

中醫藥管理委員會版本

為左家人及廣大市民之健康，我地唔可以比藥材商偷偷賣走受污染之有毒藥材

有關部門一定要嚴肅處理!

推! 8月5罷工!!!!!

聽日(7月30)1500-2000會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持

餓住的小朋友入一入黎, 有心幫佢地都可以黎睇下

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

TG:

FB:

唔睇都埋嚟推下po
[集思廣益]香城online小地圖app

push

幫推順便幫手寄埋信丫

收到

食咗好大鑊
補唔到兼傷身

推

啲海味好撚貴（有無人去提醒下海味鋪）
利申年年陪婆婆去海味街入貨
屌好撚擔心之後買番黎會食壞佢

仆街了

Expired tear gas are more dangerous as the chemicals inside them can break down into cyanide oxide (氰化物), phosgenes (光氣) and nitrogens.

碳醯氯，俗稱光成氣，簡稱光氣，從化學結構上看是碳酸的二醯氯衍生物，是非常活潑的親電試劑，容易水解，是劇烈窒息性毒氣，高濃度吸入可致肺水腫，毒性比氯氣約大10倍，但在體內無蓄積作用。

氰化物中毒的臨床症狀
初期症狀 (10秒-1分鐘)
包括頭痛，頭暈，心率加快，呼吸急促，嘔吐，噁心等等
後期症狀
可能是癲癇發作，心跳減慢，低血壓，意識模糊。
加上肺水腫，呼吸衰竭等併發症[3]
甚至有可能直接心跳停止
以上症狀通常在幾分鐘內發作。
痊癒
即使痊癒後，大部份中毒者的腦部.心臟和神經系統大部分都已受永久性傷害。

文宣圖, 長輩適用
要推到政府肯處理為止
隔離post 一堆人聞左TG都又嘔又肚痛, 老人家食左落肚真係不堪設想

暫時之計，要食就食存貨先

真係要徹底查清楚有無事
藥黎架
食左D病人有咩事邊個賠???
海味街店舖有權向香港政府索償囉

想課金嘅同我入嚟

謝推

可以順便send email 嗎

信件原文

info@cmchk.org.hk
中醫藥管理委員會秘書處

cmd@dh.gov.hk
衞生署中醫藥事務部

敬啟者：

要求跟進催淚彈對中藥飲片之影響

2019年7月28日晚上於港島區之遊行活動被警方武力清場，其間警方於德輔道西及干諾道西施放海量懷疑過期催淚彈。
本人翻查資料得知該處有不少中藥材批發及零售商，恐怕安放於店中之中藥飲片有機會被催淚煙霧污染，而過期催淚煙霧之毒性可能更嚴重，若不收回，該批受污染藥材飲片將批發至全港藥材店，並流出市面，本人擔心市民將之煎煮飲用後會導致身體不適，故特致函 貴會，促請 貴會跟進，回收該批受污染飲片，並責成相關中藥材批發及零售商重新貯存飲片前先全面清潔店舖，以保障市民健康。

以下附上有關之新聞報導及中藥材批發商資料供參考。
7月28日之新聞報導

懷疑過期催淚彈

中藥材批發商資料

事態嚴重，敬希賜覆。

此致
中醫藥管理委員會秘書處 / 衞生署中醫藥事務部

一名關心健康之市民
xx先生/小姐上
2019年7月29日

食用細則
呢個版本要自己下載圖片然後腥, 所以建議用返1樓word 檔

未face check都推左先，始終影響健康唔好

政府出黎回應下，好多老人家都食中藥補身

唉！海味街已經俾黑警狂放化學武器慢性毒，即係食西環上環嘅海味會cancer。

而家唔係需要我地做fact check
而係要求政府去fact check ，釋除公眾疑慮

啱食品安全最重要

整長輩圖，再貼通街

撐攬炒

食得嘅去可以向食物安全中心查詢

啲參茸海味呀

朝早訓醒再搞

如果有時間可否幫忙E-Mail DH 同中管會先

[香城online]傳令兵的技巧和心得

叫所有中藥店集體告班犬，要政府集體賠償

#13 樓貼左現有三幅長輩圖
請移玉步廣傳

仲有延伸閱讀

［同中藥界攬炒］廣傳：唔好買海味同中藥飲片

應該要啦
警方一早有計劃行動又唔出聲
出事架嘛

Sd了

pusb

推，最好加埋西環市民7.28後吸入氣體有無咩特別反應，有就快啲去睇醫生

謝謝

幫推

自推

【文宣圖記錄版】反對逃犯條例修訂事件簿

過期貨，毒上加毒
不過海味佬九成深藍，有咩損失都自己吞左佢

佢可以同香港政府索償既
不過首先係保障左市民大眾健康先

Pish

繼續推

推比和理非搞

連阿婆阿伯健康都唔關心。仲好講和理非?

死啦屋企老人家叫開我哋去上環買，而家買又唔係唔買又唔係

幫手整長輩圖想微訊腥俾人傳出去

Push

WOW
搞大佢
黑警
賠錢

此post已收納，幫推

入黎放低有用既戰術post

[大合集！]戰術討論分流傳送門

連儂牆
長輩圖

召喚消委會

😡

#13 有長輩圖丫~
快D廣傳啦~
廣貼18區連儂牆

請移玉步到13樓
有長輩圖

仲有詳盡故事:
［同中藥界攬炒］廣傳：唔好買海味同中藥飲片

賠死

用嘅咪又係我地錢

85

攬炒

有冇得申請禁制令，危害緊普通市民健康同財產

首先要去信令政府重視先

推推

8.2中環集會
8.5全民罷工

食安中心信件

請幫傳送!

新增食安中心信函

文件中唯一需要更改係個姓氏, 盡做架啦,
請幫手send!

光復香港，時代革命

大家得閒做下野

推比和理非啦

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

推！